2.7兆美元債務快到期 中國債務違約風險恐爆發

2.7兆美元債務快到期 中國債務違約風險恐爆發
2018-01-29 19:57

〔編譯盧永山／綜合報導〕根據市場研究公司Dealogic統計，中國民營企業、國有企業、金融機構、加上中央和地方政府的發債規模高達4兆美元，未來5年有超過半數，或2.7兆美元將會到期。外界擔憂，隨著利率走高，發新債來還舊債的再融資成本將升高，部分發債單位可能爆發債務違約。

花旗集團首席中國經濟學家劉利剛說：「我們擔心企業債。國有企業是中國經濟中的一大債務人。我認為相對於去年，今年中國政府將允許更多的債務違約。」
花旗表示，自幾年前發生第一例企業債務違約後，迄今中國已發生89起，包括2016年有48起違約。儘管2017年違約數量減至33起，但劉利剛表示，中國政府在允許國有企業違約方面較為謹慎，且不會允許大範圍違約。

中國債務問題日益嚴重。國際貨幣基金（IMF）估計，中國非金融企業的信貸規模，在5年內激增了逾2倍，2016年中國非金融企業信貸總額占GDP比達230%，預估2022年將增至300%。
<自由時報>

支那五毛狗又要扮睇唔到

支爆？

等咁耐支爆終於到
而家屋企有10箱午餐肉

聽左幾年

聽住先啦

又又又又又爆煲了

借咗唔使佢還咪無債務囉

甘左好多年

未，快D訓身

5

解決左債主咪無債務

邊個追債就邊個洗頭。從始無違約。

係爆至好

咁美國解決左中共未唔駛還囉。

債務違約
想知究竟邊個係債主先?

支民? 股民? 國企? 民企? 外企? 香港強迫金? 港豬?

快到期即係邊日啊

未來五年

要玩嘅咩

還

繼續吹